杜絕危險武器流通 紐西蘭人踴躍回繳槍械

杜絕危險武器流通
紐西蘭人踴躍回繳槍械

（法新社紐西蘭基督城13日電） 紐西蘭在基 督城清真寺槍擊案爆發後推出槍枝回購計畫，防堵半自 動武器在市面上流通，這項新法已開始實施，許多民眾 今天響應政策繳出槍械。 紐西蘭將在全國各地舉行250多起回收行動，第一 起活動是在爆發槍擊血案的基督城展開。不到4個月前 ，51名穆斯林在一間清真寺禱告時遭槍手掃射身亡。

在反對黨支持下，紐西蘭政府火速通過法案，收緊 紐西蘭槍枝法令。 警務部長奈許（Stuart Nash）說，目標是「別讓 最危險的武器在市面上流通」。 在武裝警察監控下，169名槍枝持有人繳出224件武 器與217件零配件。這些槍械之後由液壓機壓碎。紐西 蘭政府支付了超過43萬3600紐幣（約新台幣901萬4267 元）的補償金。

你估d壞人會唔會自願交出武器